{"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud selle poolest, et naudin konkreetset suupistet."},{"text":"Olen √ºks suuremaid loomi maal."},{"text":"Kasutan oma nina vee pritsimiseks."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Ma nurrun, kui sa mind lemmikloomaks teed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Inimesed hoiavad mind tihti lemmikloomana."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiikides ja j√§rvedes. Mul on v√µrkjalad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib leiba s√º√ºa."},{"text":"Olen linnuliik."},{"text":"Ô∏è Mind n√§hakse tihti peale vihmahooge."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja laigud. Ma s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen Maa k√µrgeim imetaja."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Mulle meeldib akaatsiapuid mugida."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan valjult ja olen tuntud kui d≈æungli kuningas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen julguse s√ºmbol."},{"text":"Olen suur kass."},{"text":"Mul on suur lakk."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"H√ºppan ringi ja s√∂√∂n porgandeid. M√µned inimesed hoiavad mind lemmikloomana. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma naudin juurviljade s√∂√∂mist."},{"text":"Mul on pikad k√µrvad."},{"text":"J√§tan koheva puuvilla seljataha!"}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hamster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Kiigutan puudelt ja armastan s√º√ºa banaane. Ma oskan v√§ga h√§sti ronida. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen primaat."},{"text":"Koorin oma sn√§ki enne s√∂√∂mist √§ra."},{"text":"Elan vihmametsades."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Laiskvorst","isCorrect":false},{"label":"Koala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Olen Aafrikast p√§rit mustvalge triibuline hobusetaoline loom. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu triibud on ainulaadsed nagu s√µrmej√§lg."},{"text":"S√∂√∂n rohtu."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu kannaksin pid≈æaamasid."}],"options":[{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Eesel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Elan ookeanis ja mul on kaheksa k√§tt. Ma v√µin v√§rvi muuta, et peita. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Pritsin hirmu korral tinti."},{"text":"Olen molluski t√º√ºp."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Olen roomaja, kelle seljas on k√µva kest. Liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa lehtrohelist."},{"text":"Kannan oma kodu endaga kaasas."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Krokodill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Tihti kannan rohelist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesevalgust."},{"text":"Ma v√µin olla suur v√µi v√§ike ja m√µned annavad meile vilja."},{"text":"Loomadele ja putukatele meeldib minu √ºmber tulla!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§rviline n√§gu, mis v√µib olla ilus kingitus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides, nagu punane, kollane ja roosa."},{"text":"Mesilased armastavad mind k√ºlastada."},{"text":"Inimesed annavad mulle tihti erilistel puhkudel."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Seeme","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Mind marineeritakse v√µi viilutatakse tihti salatites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"V√µib-olla leiad mind v√µileiva pealt."},{"text":"Minu s√§ilitamiseks v√µib lisada soola ja √§√§dikat."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit k√µrgest kollaste tuumadega taimest."},{"text":"Ma vajan soojust, et muutuda millekski kohevaks ja valgeks."},{"text":"Mind nauditakse tihti v√µi ja soolaga."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, kuid ma ei ole elevant. Mul on lehed, aga ma ei ole raamat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"M√µned meist kaotavad s√ºgisel lehed."},{"text":"Linnud ehitavad tihti minu okstes pesi."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen paljude kihtidega k√∂√∂givili, mis paneb mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune."},{"text":"Sa v√µid mind burgeris s√º√ºa"},{"text":"Inimesed nutavad mind l√µigates"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, millel on pikk vars ja s√§ravkollane n√§gu, mis j√§rgib p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi algab \"p√§ikesega\"."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√∂√∂ran pea p√§ikese poole."},{"text":"Ô∏è Minu seemneid saab pressida, et √µli teha."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen kihvt taim, kes elab k√µrbes ja suudab vett talletada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti selg v√µi n√µelad."},{"text":"Ô∏è Olen kohanenud kuiva ja kuuma kliimaga."},{"text":"M√µned loomad saavad minult vett."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mille seemned teevad populaarset jooki. Kasvan soojades kohtades ja vaja r√∂stida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on seotud hommikujoogiga."},{"text":"Mind kasvatatakse tihti L√µuna-Ameerikas ja Aafrikas."},{"text":"‚ñ´ Ma pean olema keedetud k√µrgetel temperatuuridel, et suurendada oma maitset."}],"options":[{"label":"Tee","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true},{"label":"Kakao","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis toodab mahlast puuvilja ja minu lehti kasutatakse tihti toiduvalmistamisel, eriti Itaalia roogades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane, kui k√ºps."},{"text":"Olen pastakastme peamine koostisosa."},{"text":"Olen botaaniliselt puuvili, kuid sageli kasutatav k√∂√∂giviljana toiduvalmistamisel."}],"options":[{"label":"Squash","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Bakla≈æaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}